[Hawaii-convoy2003-12-17.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hawaii-convoy2003-12-17.jpg "fig:Hawaii-convoy2003-12-17.jpg")
**輔助推機**（Forward
assist）或稱**復進助推器**，為步槍槍機無法正常復進時，用來手動將其復進的一種裝置\[1\]。許多人認為[M16突擊步槍不夠可靠](../Page/M16突擊步槍.md "wikilink")，所以必須得採用此種裝置預防[槍機出現不正常復進的情況](../Page/槍機.md "wikilink")，其實這種觀念是錯誤的，而且復進助推器實際使用率，在美軍內部也沒有相關紀錄數據可查。
[DF-SD-06-06164.JPEG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DF-SD-06-06164.JPEG "fig:DF-SD-06-06164.JPEG")

## 歷史及簡介

[美國陸軍及](../Page/美國陸軍.md "wikilink")[美國海軍陸戰隊自](../Page/美國海軍陸戰隊.md "wikilink")[M1加蘭德步槍及](../Page/M1加蘭德步槍.md "wikilink")[M14自動步槍以來](../Page/M14自動步槍.md "wikilink")，其槍機拉柄都具有手動復進的功能，而且他們對此功能也有超乎想像的堅持。但是[M16的設計者](../Page/M16突擊步槍.md "wikilink")[尤金·斯通納則認為槍機無法正常復進代表槍枝本身或彈藥有問題](../Page/尤金·M·斯通纳.md "wikilink")，所以應該儘快手動排除，而不是強行上膛。

但[美國空軍自採用M](../Page/美國空軍.md "wikilink")16以來，便使用不具助進器的M16步槍，自今仍不停翻修此批步槍也不願另購新槍。尤金·斯通納自始至終從未參與過M16加裝助進器的設計，因為斯通納認為M16沒有加裝助進器的必要性，反而還會破壞整個[機匣的結構和可靠性](../Page/機匣.md "wikilink")。於是當年的[春田兵工廠](../Page/春田兵工廠.md "wikilink")（Springfield
Armory）自行設計了一款拉柄，必須將機匣上方剖溝（提把下方），新式拉柄必要時可與槍機結合，以便帶動槍機往前。而當時M16生產商[柯爾特公司也製作了機匣兩側具備槍機助進功能的M](../Page/柯爾特.md "wikilink")16步槍，供美國陸軍評選。雖然斯通納認為M16無需加裝復進助推器，但若堅持要加裝。他只推薦春田兵工廠的設計，但是美國陸軍卻因為和斯通納宿怨已深，最後決定採用[柯爾特設計於上機匣右側的助進器設計](../Page/柯爾特.md "wikilink")，並且定型為XM16E1。

除M16及M4外，部份自動步槍亦設有復進助推器，例如[HK416](../Page/HK416突擊步槍.md "wikilink")、[HK417](../Page/HK417自動步槍.md "wikilink")、[MSAR
STG-556](../Page/斯泰爾AUG突擊步槍#美國民用型.md "wikilink")\[2\]及[HK
G41](../Page/HK_G41突擊步槍.md "wikilink")。

## 參考文獻

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 參考

  - [M16突擊步槍](../Page/M16突擊步槍.md "wikilink")
  - [M4卡賓槍](../Page/M4卡賓槍.md "wikilink")

[Category:槍械運作](../Category/槍械運作.md "wikilink")
[Category:槍械零件](../Category/槍械零件.md "wikilink")

1.  FM 3-22.9(FM23-9) ,RIFLE MARKSMANSHIP M16A1, M16A2/3, M16A4, AND M4
    CARBINE, P.3-2
2.  [STG-556™ Sporting
    Rifle](http://www.msarinc.com/stg556_sporting.html)